
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
%% 
%% FM0 Encoder
%% 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
\chapter{FM0 Encoder}


\minitoc
\newpage


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
%% 
%% Préambule
%% 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
\section{Introduction}

Dans la seconde partie de ce TP nous allons étudier le codage FM0.

Son principe ressemble à celui du codage Miller.

Cependant une différence est que pour le codage Miller il n'y avait pas 
obligatoirement de changement de signe à chaque signal clock.
Ici c'est le cas.

\centerline{
\includegraphics{c4}
}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
%% 
%% Traitement 
%% 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
\section{Traitement des préambules et fin de trame}

Ce traitement est efectué automatiquement dans le module 
\textbf{FM0\_Miller\_Encoder}.



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
%% 
%% Ecriture du module Encodeur
%% 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
\section{Ecriture du module Encodeur}


Nous sommes partis d'une machine à état à 8 états, deux pour chaque état
de la machine à état initiale: $S_{XY}$ avec $X \in \{1; 2; 3; 4\}$ 
le numéro d'état et
$Y \in \{a; b\}$ l'identifiant de sous état. 

Quand nous sommes dans un état $S_{Xa}$, le prochain état est automatiquement
$S_{Xb}$, et quand nous sommes dans un état $S_{Xb}$, le prochain état sera 
$S_{Ya}$ avec $Y$ dépendant de l'entrée \textit{data\_in} et de l'état actuel
$S_{Xb}$.


% ------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Inversion de la sortie}

Afin d'être en accord avec le code écrit par l'auteur original,
nous inversons la sortie.

Ceci n'a aucun impact sur l'antenne de réception.


% ------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Code}

Module: \ref{TP2_1}

Test Bench:  \ref{TP2_2}

% ------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Résultats}

\centerline{
\includegraphics[width=\textwidth]{chrono_module_FMO}
}

%% Le code fonctionne correctement blablabla..

Notre code fonctionne correctement, en accord avec les diagrammes
faits à la main.

On constate qu'il y a bien une inversion de phase tous les deux coups d'horloge.
En effet notre fréquence est divisée par deux car nous avons divisé chaque
état en deux sous-états, chaque état fait donc 2 périodes d'horloge au
lieu d'une.


% ------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Fonctionnement global}

Nous avons également testé notre test bench avec le module
\textbf{FM0\_Miller\_Encoder} fourni, nous obtenons les mêmes graphiques.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
%% 
%% Signal violation
%% 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
\section{Signal violation}

Ce signal sert à identifier la trame de préambule, pour commencer la
communication.

Quand le bit \textbf{violation} est à 1, l'état actuel est maintenu.  Nous
l'avons implémenté.

On vérifie que le signal fonctionne correctement:

\centerline{
  \includegraphics[width=\textwidth]{violation}
}

On a en effet le signal \textit{FM0\_Output} maintenu à 0 alors qu'il aurait dû
changer de phase.


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
%% 
%% 3 types de testbench
%% 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
\section{ 3 types de testbench}

Nous lançons 3 types de test bench pour tester notre code.


% ------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Comportemental}

\centerline{
  \includegraphics[width=\textwidth]{behavioral}
}


% ------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Post-implémentation}


\centerline{
  \includegraphics[width=\textwidth]{postimplementation}
}


% ------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Post synthèse}


\centerline{
  \includegraphics[width=\textwidth]{postsynthese}
}

Cette simulation est beaucoup plus lourde, mais beaucoup plus précise et nous
permet de voir que un glitch est apparu : il est dû au signal \textbf{Violation}.
Ceci est dû à une mauvaise conception.


En pratique nous allons quand même utiliser ce code, mais nous saurons s'il y
a des glitch d'ou ils viennent.
